申請移民台灣討論區

網上預約左文件証明已經排到11月頭
如果都申請緊既，交流下

想做咩生意？

餐飲

小心d 移民agent 陷阱
特別係幫你處理生意嘅agent

點拎500萬台幣

開始同中介傾過，覺得好伏，決定自己申請，暫時流程上還好

每朝9點名額秒殺, 點約到?

9點前入定填資料個畫面，填完，你改變文件簽証/簽證個選擇果時，會自動更新，不停試，直到出現新時間。
一開始我都係不停9點重入，咁樣冇可能搶到，因為好多時9點連入都入唔到

仲有9點前好不停試，我有個booking 係8點50分搶到，有時9點20先出

600

可以分享你點處理計畫書？

打算工作簽證過去先。

因為真係想創業，所以係網上睇完相關產業的計劃書，再自己根據格式打屬於自己既，如果真係想創業，自己做計劃書的過程可以思考下自己盤生意會預到的情況同真實要點做，對做生意幾有利。

其實我覺得自己打既，比移民公司罐頭式既，更有可能成功，畢竟人地見到你真心想做生意，唔係只想移民。
我一開始搵既移民公司話而家要6-8個月時間，成個申請同審批，自己申請起碼都知行到邊，唔洗俾人呃

要搵到工先？

反而我覺得自己先難寫， 因完全唔知台灣嘅計畫書係點/投審處 鍾意咩format (雖然都算有d sample), 反而罐頭可能穩陣， 因佢哋好似係想要 (符合要求) 嘅計畫書， 唔係 (優異) 嘅計畫書

以前可能係基本要求就批你，但係而家咁多人申請，一定係揀優異既出黎，姐係學歷，資產，計劃書等，我係咁覺得。
就算而家移民公司都會篩走一班條件比較差既人

已有，差我自己份passport
卡咗係 BNO 申請。。。

想問除左500萬港幣仲有咩方法

創業家簽証200萬/專業移民/工作簽/識個台妹等等

返大灣區啦你條仆街5毛

已經比咗錢agent
但進度好慢
巴打自己搞好勁 成家人去？

借個位

我開始都有問，佢話而家6－8個月，果d預約都要自己約

唔係台幣咩

我自己同朋友過去先，如果到時屋企人想過黎再申請

做邊行 想參考下

照apply台灣公司 問佢可唔可以幫你整visa?

專業移民係？

已經寫好咗計劃書？我個19agent仲未寫好

樓主搵夠啦?
過到台灣唔期望賺到咩錢喎

請問點伏？
學下野

而家要攪3年生意好麻煩

正路係你自己攪生意， agent 最多教/幫你寫計畫書。。。。

你存600 萬台幣入你自己嘅公司戶口， 記住只係存， 唔係用， 理論上你有本事一年用60 萬台幣做生意， 三年後最壞嘅情況便是蝕180 萬， 公司結業，你 留返 420萬慢慢用

但有d agent 話， 幫你處理埋個生意， 等你可以遊山玩水， 只要投資全部600 萬去某個生意， 3 年後 保證俾返600 萬你， 你又可以成功移民。。。。

但其實邊有保證， 有人走佬你便大鑊了。。

寫好，唔明點解agent要寫咁耐，你真心自己想做生意定交俾佢地搞？

我諗大部份香港人過去的原因都係為生活，唔係為搵大錢，計過條數都知香港打份工好過過去創業

返大灣區做狗囉 pr狗

日日爆quota ...
真係有咁多人移民 ....

哦即係保本果d要額外小心。
唔該ching

其實要實體店加兩個員工，仲要有最低工資，600萬好易洗晒

所以我話理論上， 最低工資 2 萬 幾 x2 x12 x3 + 勞保 係大約 180 萬， 實體(店) 可以好cheap 唔一定係(鋪位), 一個超迷你office 都算。。。。。 自己買店當投資 可能有賺， 又唔洗租金

同埋。。。。唔會cheap 到完全無生意， 蝕少少當移民費用

好似係要睇生意額 你無收入 移民局都唔係傻

創業移民睇得緊d 投資移民無咁緊
當然唔可以完全hea做

巴打預每個月 個人開支幾多?

假設一個人 連租個套房+消費 要3萬幾 4 萬 台幣

一個月3-4萬個人洗費,好好過

如果唔揀台北， 2 萬 都ok
最低工資 2 萬幾 only

想同屋企人移民去台灣

有無巴絲知 移民台灣 政府醫療方面係點?

政府醫療有健保就無敵.....
不過講真 起碼唔駛排隊就當贏

未申請居留證前 係咪可以申請留台半年先?

唔該借個位嚟

有用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

臺灣tele grp

老老七七，做老闆先好考慮
打工去英澳仲好

老老實實 如果講移民 我寧願打工
俾投審處鍊住春袋做生意其實幾痛苦

打工三年換移民我9 衝

可唔可以講係咩工作 ?

諗住過幾年睇下仲有冇hf169 依家儲住錢先

Taiwan

ching 可唔可以講多小小, 你份計劃書點寫?
洗唔洗比實體店地址?
營業額幾多?
唔識寫, 一頭煙...

ching, 可唔可以買個單位, 做埋寫字樓, 有冇得念?

resume 有咩要注意?
同埋, 要間公司肯請你又要過4萬幾台幣wol
ching 去104 定indeed 有回音?

600 萬可以用嚟買單位， 即以公司名義持有
做寫字樓要自己留意 商住用途問題 要case by case 問專業人士

曾經有agent 教， 買d兩/三層嘅下鋪上居
(自己fc呀) 我覺得可信， 因佢唔係推銷我買， 係叫我自己揾。。

之前上網都有人講過呢做法, 不過搵到2,3層又做到生意, 又要近旺區...
又係一個難題..

ching, 介唔介意講下你做咩生意?

睇下你目的係咩
樣樣好便一定貴
e. g. 以符合移民條件為第一目標

避開台北， 唔揀旺區， 投資落層樓再攪d細規模d嘅生意 (記住， 純買物業唔當投資移民), 唔會賺得多 亦唔會蝕得多。。。。。

你雄心壯志攪大佢， 揀旺區落重本， 成功當然恭喜你， 失敗亦蝕得更多。。。。。

可以當賺經驗， 三年後先再處理

本來長期合作開，佢怕我出街會被跳海，就不停叫我快d比佢搞我過去。

Push

Lm

我都想去台灣

其實都係移民做第一考慮, 台北既成本實在太高, 台中 / 彰化會係第一選擇
細規模d嘅生意, 成本低d既生意? 似終係台灣識人先係王道...

姐係間公司一早請左你

咁ching 你仲等咩?

無錢想過去，只能靠打工。

但又未去到有技能可以人地用四萬幾請你過去

最後都係無得搞

拎百幾萬港紙出嚟
仲要坐3年

三年之後當你拎到護照
但盤生意只係勉強打和/蝕錢

咁之後點算
積蓄冇晒,幾年冇香港打工
想返香港搵番幾萬蚊一個月既文職都好難
可能要由萬幾蚊文員仔做起

真心問各位係咪預退休/有信心盤生意可以賺到2-3萬港紙一個月

有無諗住技術移民嘅傾下
好似留一年就ok

但其實驚台灣遲早變今日嘅香港

真心答
只需考慮 走去台灣 係咪 比留在香港好
你覺得香港係地獄， 快將變地獄
台灣自然是天堂
你覺得香港唔係好差 台灣自然吸引唔到你

再諗， 如果要走難， 除了台灣有無其他方法？ 有bno 嘅uk 可能更好
無bno 嘅 台灣也是好選擇

關於人工／生活呢個關口，
如果衝破唔到，唔好講係去台灣，
英國澳洲定加拿大都一樣去唔成

有咩生意好做

問題係投資移民即係幾年冇做嘢
唔好話返香港,幾年生意失敗+cv空白期,無論係台灣定香港都未必搵得返白領工

要諗掂到時點
當你帶200萬過去
生意要錢生活要錢
3年之後得返50萬
唔通到時冇錢真係去老虎堂打工

加拿大澳洲呢啲差極都有得倒垃圾做高級窮人
台灣你肯去做藍領/低下階層都未必夠local嚟

我自己覺得如果唔係退休最好都帶多幾個錢
如果唔係到時都係死死地氣返香港

或者自己真係有做生意經驗,咁都叫做嬴面大d

我自己諗過幾年後係台灣同英國/加拿大做生意
台灣請人做support,英國/加拿大賣product
兩邊都會住當移民之餘個成本低好多
加拿大養最少嘅員工做到最多output
台灣就做cost center唔使擔心冇生意

屌佢 依親搞返 book極都book唔到
嬲到特登寫個script 第二日就搶到
一定個個都用script book

同女朋友未登記
想問係咪入唔到境登記就冇得用依親

呢個真係唔清楚 你可以打去台北經辦處問問 睇下呢類case可以點搞
我結左好耐下

都係一樣伏。。。。 你講嘅有少少似加強版嘅特許經營。。。

當你和agent 嘅利益方向不一致 便可能中伏。。。。

或者咁講， 買貨係買佢 (指定) 嘅貨源， 所有成本 由佢決定， 佢每一項成本都可以殺你一頸血。。。。。 反而你賺錢佢未必分到/分得多。。。。。。

台灣打工真係不了，台仔自己都去澳洲wh

前鋪後居會唔會抵諗啲

伏味濃

比較過英國同台灣
都係覺得台灣適合我多啲
會積極計劃下

我申請緊

未結婚點依親你唯一可以做嘅就係叫女朋友黎香港登記 再跟返依親手續去 但真心覺得煩 好多野搞 唔急嘅可以等佢開返先去

我申請畢業僑生回台
宜家良民證10月頭, body check 10月尾, 文件驗證11月尾
Btw想請教下有冇人知body check 搵人公證係咪凈係certify true copy 就ok? 因為啲律師話好多唔同價

係咪話要有一個台灣擔保人

要啊 擔保人要有工作證明

睇台灣會唔會改港澳條例
可能好似英國咁直接比居留權
50年代既台灣係比港澳人移民去
回歸前只可以申roc passport